{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오. ",
            "question"      : "1. 기차역까지 뛰어갔지만 (    ) 기차는 출발하고 말았다. (3점)",
            "option_1"      : "①   주로",
            "option_2"      : "②   약간",
            "option_3"      : "③   벌써",
            "option_4"      : "④   훨씬",
            "detail"        : "I ran to the train station, but the train has already left.",
            "correctAnswer" : "③   벌써",
            "score"         : "3"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "2. 어머니께서 음식 만드는 (    )을 가르쳐 주신다. (3점)",
            "option_1"      : "①   방법",
            "option_2"      : "②   모습",
            "option_3"      : "③   실력",
            "option_4"      : "④   방향",
            "detail"        : "My mother teaches me how to make food.",
            "correctAnswer" : "①   방법",
            "score"         : "3"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "3. 한국어를 잘하고 싶어서 매일 단어를 열 개씩 (    ). (3점)",
            "option_1"      : "①   외웠다",
            "option_2"      : "②   따랐다",
            "option_3"      : "③   가졌다",
            "option_4"      : "④   덜었다",
            "detail"        : "I memorized ten words every day because I wanted to be good at Korean.",
            "correctAnswer" : "①   외웠다",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "4. 공연이 늦게 끝나 밤 열한 시가 (    ) 집에 도착했다. (3점)",
            "option_1"      : "①   비켜서",
            "option_2"      : "②   넘어서",
            "option_3"      : "③   들어서",
            "option_4"      : "④   떠나서",
            "detail"        : "The performance ended late and I arrived home after eleven o'clock at night.",
            "correctAnswer" : "②   넘어서",
            "score"         : "3"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "5. 그 가게에서는 (    ) 종류의 과일을 팔고 있다. (4점)",
            "option_1"      : "①   훌륭한",
            "option_2"      : "②   다양한",
            "option_3"      : "③   가득한",
            "option_4"      : "④   소중한",
            "detail"        : "The store sells a wide variety of fruits.",
            "correctAnswer" : "②   다양한",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "6. 일을 끝내고 오랜만에 책상 위를 깨끗하게 (치웠다). (3점)",
            "option_1"      : "①   고쳤다",
            "option_2"      : "②   씻었다",
            "option_3"      : "③   마련했다",
            "option_4"      : "④   정리했다",
            "detail"        : "After finishing work, I cleaned up the desk after a long time.",
            "correctAnswer" : "④   정리했다",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "7. 장사가 잘 안 돼서 부모님이 (무척) 힘들어 하셨다. (3점)",
            "option_1"      : "①   얼른",
            "option_2"      : "②   몹시",
            "option_3"      : "③   자꾸",
            "option_4"      : "④   괜히",
            "detail"        : "My parents had a hard time because the business wasn't going well.",
            "correctAnswer" : "②   몹시",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "8. 국가의 (앞날)은 자라나는 아이들에 달려 있다. (4점)",
            "option_1"      : "①   발견",
            "option_2"      : "②   현실",
            "option_3"      : "③   장래",
            "option_4"      : "④   변화",
            "detail"        : "The future of the nation depends on the growing children.",
            "correctAnswer" : "③   장래",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "9. 선생님은 학생들을 (옳)은 길로 이끌어 주려고 노력한다. (4점)",
            "option_1"      : "①   바른",
            "option_2"      : "②   낯선",
            "option_3"      : "③   새로운",
            "option_4"      : "④   아쉬운",
            "detail"        : "The teacher tries to lead the students to the right path.",
            "correctAnswer" : "①   바른",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "10.(4점)\n짐을 (  ) 밖으로 나왔다. 책상 위에 신문을 (  ) 두었다. 아들의 전화를 받고 마음을 ( ).",
            "option_1"      : "①   들다",
            "option_2"      : "②   풀다",
            "option_3"      : "③   놓다",
            "option_4"      : "④   펴다",
            "detail"        : "I left my luggage and came out. I put the newspaper on the desk. I answer my son's phone and let go of my mind.",
            "correctAnswer" : "③   놓다",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "11.(3점)\n집을 (   ) 뒤에 다시 생각해 봅시다. 그는 의류 사업으로 많은 이익을 (   ). 어머니의 상태를 (   ) 입원을 결정하려고 한다.",
            "option_1"      : "①   보다",
            "option_2"      : "②   내다",
            "option_3"      : "③   구하다",
            "option_4"      : "④   살피다",
            "detail"        : "Let's think again after looking at the house. He makes a lot of profit from the clothing business. I'm trying to decide on hospitalization to see my mother's condition.",
            "correctAnswer" : "③   구하다",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "12. 이번 시합에 (지면) 올림픽에 참가할 수 없다. (3점)",
            "option_1"      : "①   이기면",
            "option_2"      : "②   오르면",
            "option_3"      : "③   빠지면",
            "option_4"      : "④   걸리면",
            "detail"        : "If you lose this competition, you can't participate in the Olympics.",
            "correctAnswer" : "①   이기면",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "13. 책에 나온 (간단한) 설명만으로는 이해하기 힘들었다. (4점),",
            "option_1"      : "①    당연한",
            "option_2"      : "②    자세한",
            "option_3"      : "③    심각한",
            "option_4"      : "④    적당한",
            "detail"        : "It was hard to understand with the simple explanation in the book alone.",
            "correctAnswer" : "②    자세한",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "14. (3점)\n 가 : 노래를 정말 잘하네요.\n나 : (    ). 영수 씨가 더 잘하잖아요.",
            "option_1"      : "①   잘하니까요",
            "option_2"      : "②   잘하는군요",
            "option_3"      : "③   잘하기는요",
            "option_4"      : "④   잘하는걸요",
            "detail"        : "A : You sing really well.\nB : I'm good at it. Young-soo is doing better.",
            "correctAnswer" : "③   잘하기는요",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "15. (4점)\n  가 : 좀 더 긴 의자는 없나요?\n나 : 네. 지금은 이 의자 (    )없습니다.",
            "option_1"      : "①   보다",
            "option_2"      : "②   밖에",
            "option_3"      : "③   만큼",
            "option_4"      : "④   마다",
            "detail"        : "A : Don't you have a longer chair?\nB : Yes. I only have this chair right now.",
            "correctAnswer" : "②   밖에",
            "score"         : "4"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "16. (3점)\n 가 : 전시회가 언제 (    ) 한번 물어봐 주실래요?\n나 : 네. 제가 한번 알아볼게요.",
            "option_1"      : "①   시작되어야",
            "option_2"      : "②   시작되는지",
            "option_3"      : "③   시작될수록",
            "option_4"      : "④   시작되려면",
            "detail"        : "A : Can you ask me when the exhibition will start?\nB : Yes. I'll look into it.",
            "correctAnswer" : "②   시작되는지",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "17. (3점)\n가 : 저 식당 어때요? 괜찮아요?\n나 : 네. 가격도 싸고 맛있어요. 그래서 저도 가끔 (    ).",
            "option_1"      : "①   가곤 해요",
            "option_2"      : "②   갈까 봐요",
            "option_3"      : "③   갈 텐데요",
            "option_4"      : "④   가고말고요",
            "detail"        : "A : How about that restaurant? Are you OK.\nB : Yes. It's cheap and delicious. So I sometimes go there, too.",
            "correctAnswer" : "①   가곤 해요",
            "score"         : "3"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "18. (3점)\n   가 : 수리가 끝나면 바로 연락을 주신다고 하셨잖아요.\n나 : 죄송합니다. 어제 연락을 (    ) 시간이 너무 늦어서 못 했습니다.",
            "option_1"      : "①    드린다거나",
            "option_2"      : "②    드린다니까",
            "option_3"      : "③    드렸더라면",
            "option_4"      : "④    드리려다가",
            "detail"        : "A : You said you'd contact me as soon as the repair is over.\nB : I'm sorry. I tried to contact you yesterday, but I couldn't because it was too late.",
            "correctAnswer" : "④    드리려다가",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "19. (4점)\n   가 : 일요일에도 회사에 가세요?\n나 : 네. 일이 많아서 (나갈 수밖에 없어요).",
            "option_1"      : "①  나가면 돼요",
            "option_2"      : "②  나가나 봐요",
            "option_3"      : "③  나가기 쉬워요",
            "option_4"      : "④  나가야만 해요",
            "detail"        : "A : Are you going to work on Sunday as well?\nB : Yes. I have no choice but to go out because I have a lot of work to do.",
            "correctAnswer" : "④  나가야만 해요",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "20. (3점)\n가 : 죄송한데요. 김수영 씨가 어디 계시지요?\n나 : 저기 계시네요. 모자를 (쓰고) 식사를 하는 분이에요.",
            "option_1"      : "①  쓸 겸",
            "option_2"      : "②  쓴 채",
            "option_3"      : "③  쓰던데",
            "option_4"      : "④  쓰더니",
            "detail"        : "A : I'm sorry. Where is Kim Soo-young?\nB : you're over there I'm a person who eats with a hat on.",
            "correctAnswer" : "②  쓴 채",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "21. (3점)\n가 : 회의실이 너무 추워요.\n나 : 안 그래도 지금 (확인하려고 했어요). 바로 전화해 볼게요.",
            "option_1"      : "①  확인할 참이었어요",
            "option_2"      : "②  확인하는 척했어요",
            "option_3"      : "③  확인할 뿐이었어요",
            "option_4"      : "④  확인하라고 했어요",
            "detail"        : "A : The conference room is too cold.\nB : I was going to check it now. I'll call you right away.",
            "correctAnswer" : "①  확인할 참이었어요",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 가 : 구민 회관에 가세요?\n나 : 네. 운동 좀 하려고요. 그리고 ( ㉠ ) 책도 좀 빌려야 겠어요.\n가 : 거기에서 책도 빌릴 수 있어요? 운동도 하고 책도 보고, 정말 좋네요.\n나 : 네. 정말 좋아요. ( ㉡ ) 다음 달부터는 영화도 무료로 보여 준대요. 앞으로 더 자주 이용할 것 같아요.\n22. (3점)( ㉠ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  가는 김에",
            "option_2"      : "②  가는 통에",
            "option_3"      : "③  가는 반면에",
            "option_4"      : "④  가는 대신에",
            "detail"        : "A : Are you going to the residents' hall?\nB : Yes. I want to do some exercise And while I'm on my way, I need to borrow some books.\nA : Can I borrow a book there? I exercise, read books, and it's really good.\nB : Yes. I love it On the way, they will also show movies for free from next month. I think I will use it more often in the future.",
            "correctAnswer" : "①  가는 김에",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "가 : 구민 회관에 가세요?\n나 : 네. 운동 좀 하려고요. 그리고 ( ㉠ ) 책도 좀 빌려야겠어요.\n가 : 거기에서 책도 빌릴 수 있어요? 운동도 하고 책도 보고, 정말 좋네요.\n나 : 네. 정말 좋아요. (  ㉡  ) 다음 달부터는 영화도 무료로 보여 준대요. 앞으로 더 자주 이용할 것 같아요.\n23. (3점)( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  이따가",
            "option_2"      : "②  어쩐지",
            "option_3"      : "③  게다가",
            "option_4"      : "④  도대체",
            "detail"        : "A : Are you going to the residents' hall?\nB : Yes. I want to do some exercise And while I'm on my way, I need to borrow some books.\nA : Can I borrow a book there? I exercise, read books, and it's really good.\nB : Yes. I love it On the way, they will also show movies for free from next month. I think I will use it more often in the future.",
            "correctAnswer" : "③  게다가",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 회사에서 신제품을 개발하기 위해 업무 능력이 뛰어난 사람들만을 모아 한 팀을 구성했다. 회사 사람들은 그 팀이 최고의 성과를 낼 것이라고 기대했 지만 결과는 예상 밖이었다. 팀원 모두 자기 말만 옳다고 ( ㉠ ) 서로 잘 협력하지 못해서 제품 개발 자체가 중단되었기 때문이다. ‘( ㉡ ).’는 말 처럼 모두가 자신의 주장만 내세우면 일이 엉뚱한 방향으로 진행될 수 있다.\n24.( ㉠ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  주장할 테니까",
            "option_2"      : "②  주장할까 봐서",
            "option_3"      : "③  주장하는 데다가",
            "option_4"      : "④  주장하기는 하지만",
            "detail"        : " In order for the company to develop new products, we gathered a team of people with excellent work skills. People at the company expected the team to do their best, but the results were unexpected. This is because all the team members insisted that they were right and the product development itself was interrupted because they couldn't cooperate well with each other. As the saying goes, 'If there are many sailor, the ship goes to the mountain,' if everyone makes their own claims, things can go in the wrong direction.",
            "correctAnswer" : "③  주장하는 데다가",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 회사에서 신제품을 개발하기 위해 업무 능력이 뛰어난 사람들만을 모아 한 팀을 구성했다. 회사 사람들은 그 팀이 최고의 성과를 낼 것이라고 기대했 지만 결과는 예상 밖이었다. 팀원 모두 자기 말만 옳다고 ( ㉠ ) 서로 잘 협력하지 못해서 제품 개발 자체가 중단되었기 때문이다. ‘( ㉡ ).’는 말 처럼 모두가 자신의 주장만 내세우면 일이 엉뚱한 방향으로 진행될 수 있다.\n25.( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  백지장도 맞들면 낫다",
            "option_2"      : "②  뛰는 놈 위에 나는 놈 있다",
            "option_3"      : "③  소문난 잔치에 먹을 것 없다",
            "option_4"      : "④  사공이 많으면 배가 산으로 간다",
            "detail"        : " In order for the company to develop new products, we gathered a team of people with excellent work skills. People at the company expected the team to do their best, but the results were unexpected. This is because all the team members insisted that they were right and the product development itself was interrupted because they couldn't cooperate well with each other. As the saying goes, 'If there are many sailor, the ship goes to the mountain,' if everyone makes their own claims, things can go in the wrong direction.",
            "correctAnswer" : "④  사공이 많으면 배가 산으로 간다",
            "score"         : "3"
        }
    ]
   
}
